發覺識拒絕人真係對自己好大幫助

諗番起以前嘅我，人哋叫我幫手，我唔識推，叫我做咩我就做，唔識拒絕，做得好辛苦

有時攰到死，有人約我出街，我又驚拒絕傷到感情，攰到死都仆出去

總知唔識拒絕人真係令自己受緊苦

呢一兩年我慢慢開始去學習點樣去拒絕，當然唔係咩都拒絕啦，而係覺得自己唔想做而且係非必要的話，而且喺我能力範圍外嘅，我會嘗試去拒絕，要畀自己好過啲

我唔係咩心理學家，亦都唔係有咩料，只係真心用過來人的感受同經驗嚟畀個建議大家：
要學習如何去拒絕別人

Lm 唔識拒絕人

即係點樣拒絕人

利申 唔識拒絕人

例子呢？
點樣婉轉拒絕

總之

留名學野

工作上我都係yes man

以前成日係應承人既前提下聽人地要求
覺得比人覺得你好helpful好就得人
宜家永遠都係用拒絕既前提
即係咩都no左先

咪直接講唔去埋唔到堆對自己無影響

夠絕情就得

不嬲咩都no左先

我都覺得唔應該做好人

先多謝咁多位師兄支持先

咁我大概分享吓我點樣學習去拒絕人

第一 要夠絕情：呢個真係要，因為當你咩都要顧人哋嘅感受嘅時候，你反而係冇理到自己嘅感受。之前聽過人話：你冇可能取悅每一個人。最緊要係對自己好。

第二 學習要大膽講出拒絕嘅理由：例如有朋友約你禮拜五晚飲酒，但係你知道嗰晚會ot，好想即刻番去瞓，你拒絕咗，然後你朋友呢個時候就會接住問：「點解？」「人齊喎你唔去？」之類嘅嘢會令到你一開始拒絕人嘅膽消失。呢個時候嘅我會好認真咁講出自己拒絕嘅原因，可以當係畀對方一個交代，以及係增加自己嘅信心。

當然，可能會傷到感情，咁呢方面要自己平衡吓喇，可能第日精神啲約番對方出嚟之類啦。

或者對方真係未必會擺喺心好耐，但如果當你不斷接受人哋嘅請求，當你一拒絕嘅時候，反而情況會更差。

諗到再講，加上我都唔係咩專家

噫！遇着啲CatGirl級的想溝你點算？

只要唔同人有接觸就唔需要考慮點拒絕人

Lm

如果有師兄都有類似嘅經驗請指教吓小弟/大家
我自己都未做得好好

唔單止要識拒絕人
仲要識屌柒人
有d人唔屌唔安樂

然後發現原來人地個心態係恰鳩你

以前我會咁做：

幫得你一次，幫唔到你一世，
你真係要學下點做。

E+:

唔識做呀？狂挑剔佢以為自己做得好好嘅野。
等佢死，之後等佢問我。

人唔仆過街，唔會學乖。

最仆街係明知仆左街仲要撐。
中華民族dna?

你諗下人地點拒絕你，
你用返嗰啲借口嗰啲句子就識拒絕人啦

幫得你一次，幫唔到你一世，
你真係要學下點做。

但係有啲自私撚又真係成日ask help,
之後人哋問返佢嘢 佢哋會覺得蝕底咗
仲大大聲講上面啲紅字出嚟
第日佢哋想要我support佢 我梗係say no啦
佢哋就會覺得你 唔合作 自以為是 自作聰明
但其實大家明明冇分上下階級

其實做多啲嘢冇問題啩？
最緊要係睇你個呀頭 珍惜唔珍惜你付出
有冇付諸承諾 唔珍惜就轉工啦 冇機會升上去㗎
未出嚟打工

呢個係
我而家俾人拒絕嘅時候都有大概記低點俾人拒絕

所以我講完句野，我都會教佢做。

最近一年學左樣新野。
我強勢唔代表我係衰人。
佢條垃圾弱勢，唔代表佢係受害者。

現實剛剛相反，明明我係受害者，
我制服到條垃圾，我好彩。
不過d on9旁觀者成日tvb 上腦要鋤強扶弱。
佢老母 識唔識分是非黑白！

之後我疊埋心水做衰人算。

成日唔識拒絕人
唉...搞到自己好辛苦
今日開始要學識拒絕，唔係畀人搵笨

我都係學習緊
做yes man真係好攰，拒絕人又會有內疚感
啲人知我弱點，只要嗲多兩句我就會做
仲有個fd因為我唔識拒絕人而同我冇計傾

慳番好多錢就真

有咩技巧？

你試下人地問你
你格硬講次no
個心情好痛快 會上癮

我諗除咗在挑剔之外
都可以考慮下無視佢或推咗佢

唔識拒絕人搞到比人氹幾氹就買咗野

當你不停say yes時，當有一次真係say no時，好多人唔會記得之前幫左人咁多，而係好似你欠撚左佢咁，即使唔嬲你，就會覺得自己好似施捨咁放過你一次
但有時見到有人不停say no時，極少情況幫一次既話，就會好似如獲甘露咁
我細個時總希望透過幫人去獲得認同感，但到大個後發現，依賴人地去肯定自己既話，自己永遠都唔係自己。雖然依家都會幫人，但我只要意識到對方唔識感恩既話我就會停手
有時人真係好犯賤既生物，無論我定對方都係

最麻煩係自己yes開
突然話no 對方會覺得你做咩唔幫佢/陪佢/支持佢
搞到好似我錯咁

之後變毒撚

屌柒佢啦

高共情能力，
情緒敏感啲人係咁

我都係呢啲人
要學識整度閘分隔人哋情緒
唔好比人哋情緒影響到自己

拎五舊水嚟洗下先

人地問你
試下一句no之後唔覆
人生快樂好多

有D人你幫過佢1,2次
佢之後真係會當你老奉咁
呢D時間一定要say no

其實拒絕唔一定會傷感情
只要你處理得當就可以
朋友約你出去，如果當日你真係唔想出
其實好簡單，如實講你嘅諗法
或者求其作個大話
不過，最重要嘅係你主動俾番另一個日子問番佢得唔得，顯示番你誠意
基本上係完全唔會影響到關係

當然咁樣做都係有個前提
就係你仲當嗰個人係fd la
如果冇興趣做fd 就更加唔好勉強自己
有時朋友同男女朋友一樣，唔夾就係唔夾

拒絕完之後就會走左去冇交流0既, 咪即係佢只想利用你囉

咩都no左先工作上對人唔係咁方便
以前對人就成日yes左先,結果比上司屌
依家就大部份都睇下先,研究下再答你

不了 呢個兩個字幫左唔少

開始識得拒絕人係開始成熟同對自己負責任既表現之一

不了

健康台

返工做野都係咁
monthly既report 個個月deadline前早幾日交出去
無人會留意到
但係當你有一個月忙少少 個report係deadline嗰日先出
即刻俾人問點解今個月咁遲
之後我所有report都係正deadline嗰日先交
人真係好犯賤 對人好唔撚得

岩 要學識諗左自己感受先
自己都唔顧自己既話 冇人會去諗你感受

曾經有個女仔拎我電話 但我對佢外表真係冇乜興趣 但我唔想佢咁多人面前出醜 所以俾左
當時我呃佢話我地唔同台 叫佢唔好send msg黎了
我呃佢話係支那移動 佢竟然隔一日就為我轉左台
最後當然穿煲啦 而佢都好唔開心

I’m yes girl

唔識拒絕人真係擔唔到大旗
做大既又管唔到d細
平輩又唔會驚你
總之就食得屎

所有嘢都應承人嘅人根本冇價值。
學會適當地自私，係所有高價值嘅人必修一課。

做好人只會被人當傻仔

成日因為唔識拒絕人然後俾人誤會

我都想有人/事俾我拒絕

屌same, 係咪一定要出街先叫有嘢做，
係屋企休息就話你冇嘢做要陪佢出街

所以話做好人真係好難
一次唔幫就將以往嘅化為烏有

好明白呢個感受 有時真係唔想出去但係咁迫

Saved thanks

咁如果有人同你表白你仲識唔識拒絕

得唔得閒？
唔得
你識唔識xxx？
唔知喎

試過幾次
次次都話自己有鐘意既人
之後都做得返朋友

太毒所以未試過

你係天秤座？

唔係 點解咁問
利 冇研究開星座

我唔識拒絕人 但我從來都唔會出席dating
人生咁短 我太多野想做 唔想social

我反而同你相反
唔計公司
我好想有人依賴我，下下都搵我幫手
有人搵我出街我一定出，除非咁啱約左其他人
不過我係毒男，感受唔到你既煩惱
冇人會搵，冇人信得過我，冇人會記得自己⋯⋯

唔會架 你應承得一次就係你應份 唔排除有好上司 但10個可能得1個 所以係自己應力範圍內先好 一定要識拒絕

樓主幾歲

幫得多 人地自然老馮覺得你要幫

只要唔好睇到自己咁重要就拒絕到

發覺自己唔識拒絕人 人地講兩講就聽人地技笛 自己好容易信曬人 又冇乜主見 面對問題都唔識自己處理

讀緊大學，roomate叫親我食煙都唔識拒絕，每次同佢打完機佢一話食返枝煙先就好順其自然咁跟左佢出去

我都想學 成日覺得拒絕人好尷尬 講唔出口

*roommate

以前都唔識拒絕人
之後睇過本書開始識 做人開心好多
不過對於上司一d唔太合理嘅要求
都係唔多識拒絕
學習中

其實最主要睇對方既人態姐 如果對方成日都拒絕你，你怕咩拒絕佢姐

唔啦屌

lm
利申成日拒絕人

其實識拒絕人對人地都好大幫助

不外乎幾招，講自己諗法
不過未正式拒絕前，其實咪拖住先囉。
拖延時間畀自己諗清先答

毒撚唔識拒絕人

可以可以教埋點拒絕老細D拍硬擋幫下手

呢個真 人地老奉你say yes
一次say no就會放大你

真係能力做到 自己唔介意既先好say yes

劉明

唔知,唔識,唔做

要返工 不了

但係工作上嘅要求可以點拒絕
個情況係大家職位相同，甚至低級小小，
但成日持住早過我入公司，成日點我做野
拒絕又怕見到面阻阻，又怕佢周圍唱我小小野都唔幫
可以點樣惋拒，唔想正面衝突

啱 唔識拒絕人只會比人食住上

成日覺得唔識拒絕人既人係唔會俾人重視
因為大家都知你隨手可得

心理時鐘巴？